**FN
M1903**或**白朗寧M1903**（又名**白朗寧No.2**）是[約翰·白朗寧在](../Page/約翰·白朗寧.md "wikilink")1902年設計的[半自動手槍](../Page/半自動手槍.md "wikilink")，在1903年由[比利時](../Page/比利時.md "wikilink")[Fabrique
Nationale及](../Page/Fabrique_Nationale.md "wikilink")[美國的](../Page/美國.md "wikilink")[柯爾特正式生產](../Page/柯爾特.md "wikilink")，發射9×20毫米SR
Browning Long[彈藥](../Page/彈藥.md "wikilink")。

## 設計及歷史

FN M1903以FN
M1900改良而成，採用反冲原理、單動扳機，復進彈簧在槍管底部，手動保險制位於[機匣左面](../Page/機匣.md "wikilink")，打開保險時會強制鎖死滑架，軍用版本的握把底部更附有槍帶環。

M1903是[約翰·白朗寧在](../Page/約翰·白朗寧.md "wikilink")1902年設計的，並在1903年由[比利時](../Page/比利時.md "wikilink")[Fabrique
Nationale及](../Page/Fabrique_Nationale.md "wikilink")[美國的](../Page/美國.md "wikilink")[柯爾特正式生產](../Page/柯爾特.md "wikilink")。

由於FN
M1903的以當時而言的高可靠性、高準確度、重量輕及裝埴迅速\[1\]，在推出後便成為了當時世界上最廣泛的半自動手槍，為[巴拉圭](../Page/巴拉圭.md "wikilink")、[瑞典](../Page/瑞典.md "wikilink")（合法生產，名為Husqvarna
m/1907\[2\]）、[土耳其](../Page/土耳其.md "wikilink")(仿製型)、[愛沙尼亞](../Page/愛沙尼亞.md "wikilink")、甚至是[俄羅斯帝國軍隊或警隊的制式手槍](../Page/俄羅斯帝國.md "wikilink")，而[比利時及](../Page/比利時.md "wikilink")[荷蘭只裝備其](../Page/荷蘭.md "wikilink")[警隊](../Page/警隊.md "wikilink")。

FN
M1903的設計亦影響其後推出的手槍，包括[M1911](../Page/M1911.md "wikilink")、[TT-30/33](../Page/TT-33.md "wikilink")、[馬卡洛夫手槍](../Page/馬卡洛夫PM手槍.md "wikilink")（Makarov，又名PM）\[3\]等。

後來，美國把一批入口的FN M1903並改為更常見的口徑。由於它堅固的金屬部件，其可靠性比100年後制造的.380口徑手槍相若甚至更高。

## 使用國

  -
  -
  -
  -
  -
  - \[4\]

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
## 相關條目

  - [FN M1900](../Page/FN_M1900手槍.md "wikilink")
  - [柯爾特M1900](../Page/柯爾特M1900手槍.md "wikilink")
  - [TT-33](../Page/TT-33.md "wikilink")

## 資料來源

<div class="references-small">

<references />

</div>

[Category:半自動手槍](../Category/半自動手槍.md "wikilink")
[Category:比利時半自動手槍](../Category/比利時半自動手槍.md "wikilink")
[Category:.32 ACP口徑槍械](../Category/.32_ACP口徑槍械.md "wikilink")
[Category:比利時一戰武器](../Category/比利時一戰武器.md "wikilink")
[Category:奧斯曼帝國一戰武器](../Category/奧斯曼帝國一戰武器.md "wikilink")
[Category:芬蘭二戰武器](../Category/芬蘭二戰武器.md "wikilink")
[Category:約翰·勃朗寧](../Category/約翰·勃朗寧.md "wikilink")

1.  [Modern Firearms-M1903](http://world.guns.ru/handguns/hg118-e.htm)
2.  [gotavapen.se-M1903](http://gotavapen.se/gota/m07/pist07_1.htm)
3.  [gun-world.net-Makarov](http://firearmsworld.net/russain/hg/makarov/makarov_pm.htm)
4.  [9 mm Pistols M/03 FN and M/07
    Husqvarna](http://www.jaegerplatoon.net/PISTOLS3.htm)